Ты восхитительна! Ты пышно расцветаешь -
И это чувствуешь - и гордо щеголяешь
Сапфирами твоих возвышенных очей, 
И пурпуром ланит, и золотом кудрей, 
И перлами зубов, и грудью лебединой, 
И стана полнотой, и поступью павлиной. 
Отчаянье подруг и чудо красоты! 
Скажи, кого зовешь, чего желаешь ты
Порой, как в тишине благословеньем ночи
Смежаются твои лазоревые очи, 
Как тайные мечты не дремлют - и любовь
Воспламеняет их и гасит вновь и вновь? 
Я знаю: это он, младый и чернобровый, 
Прекрасный девственник, надменный и суровый; 
Им соблазнилась ты. Он манием руки
Смиряет конские разбеги и прыжки; 
Он метко боевым булатом управляет, 
И в час, как хладными лучами осыпает
Полночная луна недвижимый залив, 
Он, смелые стопы железом окрилив, 
Один, на звонком льду, меж сонными брегами, 
Летает с края в край проворными кругами. 
О нем мечтаешь ты; твой небезгрешный сон
То нежно скрашен им, то жарко возмущен: 
Чело твое горит, и вздохи грудь волнуют, 
И воздух - медленно уста твои целуют! 